\libproblem{savchenko}{6.1.17}

\task{
    Представьте сферическую поверхность, окружающую заряд $Q$. Что произойдёт с потоком через неё, если:
    \begin{enumtask}
        \item заряд утроить;
        \item объём сферы удвоить;
        \item поменять сферу на куб;
        \item переместить заряд в другое место внутри сферы.
    \end{enumtask}
}

\task{
    Нарисуйте приблизительную картину силовых линий для двух
    одноимённых зарядов.
}


\task{
    Имеется равномерно заряженная тонкая бесконечная палочка с линейной плотностью заряда $\lambda$ (это означает, что любой
    кусочек палочки длины $l$ имеет заряд $q = \lambda l$). Найдите электрическое поле в точке на расстоянии $r$ от палочки.
}

\task{
    Имеется равномерно заряженная тонкая бесконечная плоскость с поверхностной плотностью заряда $\sigma$ (это означает, что
    любой кусочек плоскости площадью $S$ имеет заряд $q = \sigma S$). Найдите электрическое поле в точке на расстоянии $x$ от
    плоскости.
}

\task{
    Непроводящая сплошная сфера радиуса $R$ заряжена равномерно с плотностью $\rho$ (любой кусочек сферы объёмом $V$ имеет
    заряд $q = \rho V$). С помощью закона Гаусса посчитайте электрическое поле в точке $P$ на расстоянии $r$ от центра сферы
    (рассмотрите случай $r \leq R$ и случай $r \geq R$).
}


\task{
    Докажите, что во всех точках на поверхности проводника потенциал одинаков.
}

\libproblem{city}{2004-10-4}
\libproblem{other}{jackson-elektr}